# Transcript of Pepper&Carrot Episode 12 [fr]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titre|1|False|Épisode 12 : Rangement d'Automne

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Son|9|True|Cling
Son|10|True|Clang
Son|11|False|Clong
Cayenne|1|False|Potions fou rire
Cayenne|2|False|Potions méga chevelure
Cayenne|3|False|Potion boules puantes
Cayenne|4|False|Potion la vie en rose
Cayenne|5|False|Potion fumigènes ...
Cayenne|6|False|... et j'en passe !
Pepper|7|True|Oui je sais:
Pepper|8|False|"Une-vraie-sorcière-de-Chaosah ne-doit-pas-faire-ce-genre-de-potions-là".
Cayenne|13|True|Je dois passer au marché de Komona.
Cayenne|14|False|Fais disparaître tout ça en mon absence; ça serait malheureux que de petits rigolos jouent avec ça.
Cayenne|12|False|Oui. Et c'est bien mieux comme ça.

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Son|2|False|Ziooum !|nowhitespace
Pepper|3|False|Flûte!
Pepper|4|True|Tout enterrer ?!
Pepper|5|False|Mais ça va prendre des heures sans même parler des ampoules aux mains!
Son|6|False|Poum
Pepper|1|False|Faire disparaître? Facile! Youpi!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|"Et surtout n'utilise pas la magie. Une vraie sorcière de Chaosah n'utilise pas la magie pour des tâches quotidiennes."
Pepper|2|False|Grrr !
Pepper|3|True|CARROT!
Pepper|4|False|Livre sept de Chaosah: "les Champs Gravitationnels"... ...et tout-de-suite!
Pepper|5|False|Je vais lui montrer ce que c'est qu'une vraie sorcière de Chaosah à cette vieille bique!
Son|6|True|Tam
Son|7|False|Tam

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Son|2|False|VRO O oo oo oo oo oo|nowhitespace
Cayenne|3|False|... Un trou noir de Chaosah?!...
Pepper|4|False|?!
Cayenne|5|False|... C'est vraiment ce que tu comprends par: "ne pas utiliser de la magie"?
Pepper|6|False|... Heu... Vous ne deviez pas être au marché?
Cayenne|7|True|Bien sûr que non!
Cayenne|8|False|Et j'ai bien eu raison; c'est impossible de te laisser sans surveillance!
Pepper|1|False|GURGES ATER !

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Son|1|False|wo oo wo owo owoo|nowhitespace
Son|7|False|wo oo wo owo owoo|nowhitespace
Son|6|False|Bam
Carrot|10|False|?!
Cayenne|2|False|...Et regarde moi ça.
Cayenne|3|True|Masse insuffisante!
Cayenne|4|True|Faible champ gravitationnel différentiel!
Cayenne|5|False|Même la dernière orbite circulaire stable est trop petite!
Cayenne|9|False|Alors qu'un horizon des évènements un poil plus grand aurait fait l'affaire!
Cayenne|8|False|Et voilà : Presque tout va graviter dans l'orbite stable ou aux points de Lagrange et va continuer à flotter tout autour.

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|! ! !|nowhitespace
Cayenne|2|False|! ! !|nowhitespace
Cayenne|3|False|CURSUS ANNULATIONUS MAXIMUS!
Son|4|False|Ch Klak!|nowhitespace
Narrateur|5|False|- FIN -
Crédits|6|False|10/2015 - Dessin & Scénario : David Revoy

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Crédits|3|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Crédits|4|False|License : Creative Commons Attribution 4.0 Sources : disponibles sur www.peppercarrot.com Logiciels : cet épisode a été dessiné à 100% avec des logiciels libres Krita 2.9.8, Inkscape 0.91, Blender 2.71, GIMP 2.8.14, G'MIC 1.6.7 on Linux Mint 17
Crédits|1|False|Pepper&Carrot est entièrement libre, open-source, et sponsorisé grâce au mécénat de ses lecteurs. Pour cet épisode, merci aux 575 Mécènes :
Crédits|2|True|Vous aussi, devenez mécène de Pepper&Carrot pour le prochain épisode sur
